【強國思維】指支那必入世盃 國際關係教授：波唔係靠踢嘅

中國要踢下屆世界盃，今晚首先要喺世盃外亞洲區12強賽A組煞科戰作客贏卡塔爾，然後望天打卦烏茲別克同叙利亞輸波，再計得失球先有機會升上第三名踢附加賽。淨係形容都要咁長，證明機會都幾低啦，不過位於北京嘅國際關係學院教授殷儲就話中國肯肯定可以出線：「比賽背後有資本、政治、國際關係，足球唔係靠踢嘅。」

呢位教授講好多理論，首先話卡塔爾會放水畀中國：「比賽會比我哋想像中輕鬆好多，卡塔爾只會用60-80%力量，大家都係人，本來就冇乜希望，大可以做個順水人情。」

然後，殷教授仲話烏茲別克（主場對南韓）同叙利亞（作客對伊朗）輸波就基本：「南韓贏波對自己有好處，而且中國會欠南韓一個大人情，一高興隨時中超開放亞援名額，咁南韓球員咪有錢搵。伊朗同叙利亞冇錯係關係好，但伊朗有求於中國，因為特朗普上台後伊朗喺核問題有好大壓力，冇中國支持唔掂，而且中國嘅獨特影響力下，伊朗一定贏。」

仲未夠呀，殷教授分析埋中國喺附加賽都會贏：「如果對沙特阿拉伯，我覺得基本就打入世盃，因為實力本來都夠踢，背後再做啲工夫就掂，然後打加勒比海區球隊，國際足協一定全力幫中國出線，淨係轉播權、市場同遊客已經不得了。你話巴拿馬定中國踢世盃緊要啲？巴拿馬入100次都冇中國入一次咁緊要，足球就係生意。」

而且，吹水吹到唔知去咗邊嘅殷教授特登踩一踩香港隊：「東南亞球隊特別鍾意放水，為咗盤口，連0:0和香港都可以做得出，但係伊朗、南韓呢啲大國就講尊嚴，波斯人係千年文明國家，唔會好似阿拉伯人咁冇乜國家榮譽感。」

收嗲啦
唔講以為第三直入世界盃

世界盃潮文

岩牙
入唔到 最多搞個孔子世界盃
鬥足球智慧戰術思想排陣唔洗落場踢
到時雲爺爺又然

要搞到咁辛苦先入到世界盃
一早就用呢招啦

佢講出嚟唔笑嗰下好嘢, 新一代棟篤笑之王

不解釋

係咪可以買定決賽組合？
美帝vs支那/俄佬

半力夠win

而且，吹水吹到唔知去咗邊嘅殷教授特登踩一踩香港隊：「東南亞球隊特別鍾意放水，為咗盤口，連0:0和香港都可以做得出

2015年9月3同1117

可以咁嘅話唔洗搞到今日咁啦白痴

留名binc

GDP前三應該直接入世界盃

咁2014世界杯入左未？

兩場對支那都0:0, 唔通支那又放水

血濃於水 以和為貴

幾時到你踢世杯

syria

佢up乜春

伊朗同叙利亞冇錯係關係好，但伊朗有求於中國，因為特朗普上台後伊朗喺核問題有好大壓力，冇中國支持唔掂，而且中國嘅獨特影響力下，伊朗一定贏。

21' Iran 0 - 1 Syria

直播

Syria, make history pls

卡塔爾1-0支那

教授